Developer eXperience Day CTO/VPoE Conference 2021
===

https://www.youtube.com/watch?v=AKCfYuDhvXM

## 製品開発と研究開発の協働 〜AI契約書レビューシステムLegalForceを作る組織設計論〜

Legal Forceにおける開発と組織の変遷についての事例紹介

開発フロー

課題
- エンジニアがカスタマーサクセスの蚊帳の外
- 技術調査、影響範囲が曖昧なまま見積もりを強いられ、有効な見積もりができていない

デュアルトラックアジャイルを導入する
- 仮説検証を行うディスカバリ−フェーズ
- 仕様作成、設計、実装、リリースを行うデリバリーフェーズ

しかしうまくいかない
- バックログをディスカバリーとデリバリーで分けているので棚卸しが煩雑
- エンジニアはデリバリーに追われがちでディスカバリーを見れない

PdMとデザイナーだけでディスカバリーを行うように、分業してしまった

それぞれの部門のリーダーが会議し、結果をメンバーに下ろしてく、社内受託になってしまった

future組織にする。職能を混ぜたマトリクス組織にしていく

課題もある
- チームが一機能に紐づくため、全体的な技術的負債の解消がしにくい
- 報告フローが煩雑になった

## 急成長スタートアップのエンジニア採用戦略〜エンジニア採用が加速する中での採用の悩みやベストプラクティス〜



## なぜ、開発者がプロダクトの全体像を知らなければいけないのか？ 〜最近よく聞くプロダクトマネジメントと開発者体験の関係〜

https://twitter.com/ozyozyo

Core
- プロダクトの世界観(ミッション、ビジョン)
- 企業への貢献（事業戦略）

Why
- 誰をどんな状態にしたいか（ターゲットユーザー、ペイン・ゲイン）
- なぜ自社がするのか（市場分析、競合分析）

What（Whyを検証するインタビュー）
- ユーザー体験（メンタルモデル、カスタマージャーニー）
- ビジネスモデル（コスト構造、収益モデル）
- ロードマップ（指標、マイルストーン）

How（Whatを検証するインタビュー）
- どのように実現するか（UI、設計、GTM）

上から下に開発するのではなく、上から下へ検討を進める

## 次世代 CTO に求められる開発者体験の変革

